貨車司機不足、零件缺，傳 iPhone 工廠稼動率僅 30-50%

蘋果（Apple）17 日發布營收預警，稱武漢新型冠狀病毒（COVID-19，簡稱武漢肺炎）疫情擴散，衝擊該公司產品在中國的生產及需求，因此本季（2020 年 1-3 月）營收預估無法達到預期的目標。而據日媒報導指出，因武漢肺炎導致貨車司機不足，加上零件短缺，造成中國的 iPhone 工廠稼動率（產能利用率）低迷，目前僅 30-50% 水準。

日經新聞 18 日報導，位於中國的 iPhone 相關工廠雖已全數進行復工，不過因武漢肺炎影響，中國民眾跨省 / 市的移動被限制，導致貨車司機不足、物流受阻，加上工廠內勞動力不足、零件短缺，造成 iPhone 工廠稼動率低迷。

據台灣零件廠等多家供應商指出，中國的 iPhone 工廠目前稼動率僅 30-50%，且預估 3 月份仍會受到影響。被視為全球最大 iPhone 生產據點的鴻海鄭州工廠雖已在上週獲得當局許可、進行復工，不過據悉稼動率無法順利提升。

一支智慧手機搭載的零件數達 1,000 個以上，因此即便復工，但部分零件仍無法送抵智慧手機工廠，供應鏈尚為完全恢復。台灣 EMS 大廠幹部指出，在中國的 PCB 採購受到影響。一支智慧手機需搭載數百顆電容，而電容供需也緊繃。

野村集團旗下的美國 Instinet 於 2 月 17 日發表的報告中分析，蘋果本季營收恐較其原先預估值（年增 9-15% 至 630-670 億美元）減少 40 億美元，本季 iPhone 銷售量預估為 4,200 萬支，將較市場預期少了 600 萬支。

蘋果 18 日下挫 1.83%、收 319 美元，創 2 月 4 日以來收盤新低。截至台灣時間 19 日上午 9 點 36 分為止，鴻海下跌 0.72% 至 82.8元；和碩跌 0.30% 至 65.8 元。

Source:

條死gay Cook一早搬去越南同印度咪冇事lo 死都要made in china

正，年頭炒口罩，年尾炒iphone ，今年仲唔上車

今次中國真係勁
一野清哂 同中國靠邊企既人 廠 國

支共日日托
好快實體經濟搞唔掂
唔敢講G爆
但都一身蟻
醫翻都回不到從前

寄生蟲吸唔到血開始餓死

所以話今次真係天滅中共

好彩仲有印度呢個後備
雖然佔比好低
但起碼唔駛真空晒
今次係俾所有企業一個警告
響支共壓上所有、有機會輸到爆廠
為利潤去奶共可以理解
但絕對唔係瞓晒身入去

黑洞托。係有幾多人要犧牲嘅